新手攝影 求評價

岩岩玩左冇耐，求評價

好大進步空間

下年再報

巴打試緊機？

幾靚，貼多啲？

同手機影有什麼分別

咁不如教下我點影丫，大師

大大個標題寫住新手仲想點？

一個字。
好差

多謝

每張相都應該要有故事

Composition 可以慢慢學

但有無故事會爭好多

Thanks bro

暫時練緊skill再搵故事影

中肯。

中肯。

不過新手係咁，試下練熟光圈快門iso嘅關係先。

之後學下構圖，例如你要影隻蝸牛，你覺得佢有咩吸引到你？如果你覺得佢好得意，邊一部份得意？咁係咁應該影近d嚟個特寫，而係表達到佢果部份嘅得意。佢同背景有乜嘢關係？點表達出嚟？如果佢又唔係話太特別，純粹晌一塊好大嘅樹葉好平靚咁行過，咁又可能影多d樹葉果部份，甚至成個畫面都係果塊樹葉，蝸牛就可以影返細d特寫。

依家隻蝸牛同背景嘅色有d近，咁令都佢(即係個主體)唔夠突出。

成個post最有意思既comment

小小意見

盡可能少啲無謂嘢入境，例如CINEMA CITY嗰張下面嘅半截燈牌、水池嗰張左下角嘅欄杆、花花嗰張右下角嘅石頭

如果當場就唔到位，可以後製crop走佢

入鏡

我看不到你想透過畫面表達什麼. 純粹的隨手拍，單畫面看，光影，結構，顏色也沒有吸引之處.

岩岩睇緊utube都講緊呢樣野

就是隨手拍練下鐵三角基本野，新手未學到咁深入

影多d 唔好停

新手想學野
而家都係咩都影一餐先

屌你 兩個字呀

唔洗理d on9

一入嚟就話人哋差 咁撚勁send幾張入嚟睇下

唔好咁勞嘈

多練習，多參考，祝你早日成功！

一萬小時定律是指作家格拉德威爾在《異類》一書中指出：“人們眼中的天才之所以卓越非凡，並非天資超人一等，而是付出了持續不斷的努力。1萬小時的錘煉是任何人從平凡變成超凡的必要條件”。 要成為某個領域的專家，需要10000小時，按比例計算就是：如果每天工作八個小時，一周工作五天，那麼成為一個領域的專家至少需要五年。

咩構圖咩意境唔講住
最基本嘅曝光就唔啱
第一張影隻蝸牛已經underexposed
學吓睇histogram試多啲再執執佢

普普通通咁啦
睇多Ｄ影多Ｄ先

柴灣？

構圖>器材
器材只係輔助
景深拿來突出主體
好似花張圖咁，
不過背景都有幾朵一樣既，如果要突出呢朵花，就要轉一轉個角度，務求影唔到個其他一樣既，如果唔係就比人感覺為景深而影。
大廈張圖可以轉個角度，打直長曝，咁影個倒影會明顯好多。
總括來講啲相太暗(可後製推返高，但最好影果陣較返光啲)
啲相冇主體，有都唔突出。
新手來講就要試多啲，影完之後基本一定要後製，
而家學左三角關係先。
記住構圖係最重要。

利申 影左3年相既新手，當初都係上網自學，有錯歡迎交流，勿屌

1同4算係有個散景突出個主體，無咩大問題
只係用散景突出主體好易睇到悶
2同3心諗做乜鳩...

btw柴灣？

你將個新手同個老手比？

你有心影 未熟姐
你睇D垃圾龍友影一世都係垃圾龍友

巴打努力

轉下焦距
用人地睇唔到既角度去影

今日入長洲練習下

我一陣都去操機

巴打平是點練習？

影囉
菲林/即影機咪電話影一張睇下感覺點先影
數碼就直接影囉

睇下人地點影
或者睇下附近如果有人影相
人地影D乜
再自己參詳下

況且果條友本身只係鍾意去深圳影咸相
你睇佢來來去去果D相
根本冇心影
佢純粹想話俾你知佢唔係咸蟲龍友之嘛

只要你俾心機去做一件事
未必會好好
但一定唔會係差

參透下

影番十年八年咪變左屎忽

感謝巴打

新手學構圖最好用有viewfinder 嘅機

咁就玩左成日

2都ok
其他感覺有少少唔太順

1 你影四方相？
得丫，合格以上

2,3 太爆格
四邊留返少少空間順眼d

只能夠講 非常差勁
你去買d書/正經跟個師傅學吓先再post上嚟會好d

1果張 corp走左d多餘野

態度咁差 求咩評價

一二三構圖都差
估你應該係啱啱入手部機冇耐 所以想求其影啲嘢
到你真係有嘢影嘅時候先至再放上黎啦

唔影點練構圖？

吓 又係你叫人比評價
我都係評價咋喎

第一張我會試下咁，簡潔啲，但又可以表遠到兩母子晌一條兩邊種滿樹既小徑度慢步，而人既表例又大咗(畫到唔小心切咗頭)

即係坐低影？

你留意下，你影果時其實係斜路高個角度影去低角度，咁你瞓晌度影都未必夠。你可以等佢去返平路之後用較為長焦既鏡影

暫時新手得個標準鏡

咁你要學下影出來大致上岩嘅
以1為例，你直接影方型，
你自己思考去framing張相。

人地crop相crop少少多餘或者水平
我諗你應該唔係用方型相相機卦？

你參考下，並非我一定岩。
只是一種影相思維。

Thanks bro

想睇人教
樓主呢啲串過馬撚嘅新手就唔洗理佢啦

樓主第二張ISO幾多
好似有啲曝光
F stop應該可以高返少少
純意見 勿插

幾時有串過馬撚？

返去睇下先

zoom埋d影就差好遠

下次試下先，thanks bro

難得有認真post
又問下有冇人會睇埋histogram?

好普通

成日覺得新玩相機 一定唔好要支kit鏡 無咩撚野用
一係整支35定焦 一係整支wide鏡 平平地就ok

我有, 尤其光差大既地方會睇下有無爆
爆左點都救唔返...

逐步囉～
我都唔係一影就睇histogram
都係學人地咁先炸

我有時爆都冇乜所謂

好似得第四張曝光正常
影raw嘅話試下拉返高佢

會努力練習

個人覺得 有故事勝於有skill

我有時影風景想留盡量返哂啲detail...
所以唔係好鍾意太爆

我都係影左好耐先學識睇
新手就緊係咩都試咩都學下啦

樓主好惡

我會繼續努力練習

閉關一排再上黎

太古城

橙色果本我有
另一本上買，但都唔平

見咁多前輩講構圖 新手搭單問
其實影相構圖個故事性係咪咁緊要？
之前旅行影咗啲相 自己覺得不過不失
俾個影開相嘅frd睇就話構圖好普通 唔知想表達啲咩
但我有時又覺得影相係某種紀錄
係咪一定要有故事性or 有嘢表達到先叫影得好？

唔知大家點睇

覺得有用嗎？

我有時覺唔一定有故事性，影風景通常都冇乜故事可言。

我覺得構圖係會對突出主體有幫助
但係唔代表一定有故事性
好似影日落咁，唔通每次日落都要題詩咩...

構圖出色 +5

對唔住華哥，我唔撚新手啦

呢個真， 張相最好講到一d野出黎

搭單分享

同我一開始影既差唔多

花用WIDE鏡影定後面背景本身係一個球
同埋唔明點解花放中間偏左...

其他相好黑, 其實唔明想影乜

travel log比自己睇only
3個月睇番都仲記得去過邊做過咩就好好了
求故事都多條魚, 你個FD懶高深咋?

無咁多雜訊先啦

可以諗下影咩會特別靚先影
而唔係求其揀啲野黎影

有無回帶

超勁

感覺你長洲啲相係用手機影咁，無咩意思想表現到

利申： 都係新手

我返工都會帶機放係袋，有野岩就會拎出黎影下

靚過偷相貓就得啦

新手先唔好諗到 其它人講咩 影張相要有故事 有咩表達咁誇張先

有時影相可以好簡單，就係紀錄當下，自己知自己想點就得
一張相無咩想表達，你玩光與影，COLOR 的對比，玩線條感 一樣可以! 加油

練好基本功! 構圖，採光，曝光正確先
#1 曝光UNDER 左好多，最少一級，如果有有心UNDER 去營造氣氛同特出紋理，但又做唔到咁效果，主題唔夠特出

#2 構圖比例唔好，樓上坐樓 完全唔吸引，唔應該入鏡咁多，

#3 可能你想特出個水的底影，但唔夠對比、突出 ，左右 位唔平衡 右邊草樹入鏡 > 右邊 ，如果條水坑 係S 位就無問題，但直線來講左右拎平衡一點會好一點
留意水平! 現在感覺相右邊水平 > 左邊

夜景我自己會鐘意曝光拎OVER 少少，燈火通明的感覺，你都可以試下，有腳架 收返光圈、低ISO、慢快門，又會有唔同效果!

#4 曝光算正確，都係主題唔特出問題! CLOSE UP 少少影
可能呢個位你發覺影花用返 70-300mm 或者macro 鏡 影會容易剪材一點了

師兄

諗起舊年２小時就過千負皮個post

唔好客氣

你肯拎自己相出來，預左會比人插都好大勇氣
中肯D咁講，構圖問題最大! 你看書，上網水好看下D 老派構圖方法先

如井字構圖 ，三分構圖 最常用

我會俾心機

最近既作品

做乜回哂塘又？
之前仲好地地，
定係你post錯？

邊方面要改善

曳曳啊你

最尾果張幾得意，但企得太遠

咁樣畫面緊湊啲，同埋其他唔關係既野就少咗好多，當然行近啲透視唔到，果種迫力係crop相做唔到

下次等我試下

1,2 為影而影
3 食環影現場咁
4 食環証明自己做左野

我覺得啦純粹就

冇好主題咪影景物

樓上咁多大師係咁批評，有無啲大作睇下？

連登大師呀蛇咪淨係文字大師

唔 arm 聽, 聽唔聽?
我打完唔睇都無所謂 都係交流下
我反而唔同意有d巴所講 "構圖下一步先諗"
先構圖, 係心中你影果刻你想表達d 咩
就算係風景你都有樣野令你覺得有趣你先會去影
光圈快門iso 舞唔掂唔緊要, 開auto 返到屋企先睇返raw / exif
理解返點解個auto mode 會幫你用呢個光圈快門iso

例如
第一張我會諗會唔會影埋成個檔口會好d? 表達個老人家一人打理成個車仔檔, 再唔係tune 黑白張相會唔會有feel d

第二張想記事就會唔會直接影個叔叔清緊風扇close up d?
想睇埋條街的話個消失點唔係正中間, 地下既磚線條又唔多對稱, 可唔可以避重就輕

第三四就common d 記事本體唔好背住, 就算背面好靚 側面影就注意埋背景行過既一下 你果個位推車個人右面係垃圾房黎, 會唔會影側面背景係有意思d, 再唔係close up 影佢出晒汗, 個故事會唔會有血有肉多d

本體係正中間好緊要, 熟左先玩本體係唔同既位置出面從而用背景表達多重意思 例如隻雀向左飛個人向左行, 你個本體放偏右少少, 張相唔會有大問題 even 好左, 但同一個情況你本體放左面就好大問題 "會唔好睇"
都係9 up 下, 我自己都學緊

最簡潔既相就係最好 有時想表達既野太多 嘗試用減法 睇下張圖入面有冇野係可以唔需要而又唔影響你意思 樓主我感覺到你想表達既野好多 變相構圖會好雜無主題 用散景係其中一個方法幫你 或者影一張圖 用不同角度不同焦段去影 你就會慢慢自己要咩d咩

上面巴打講得幾正路

柴灣人

有天糞。新一代青山大道